\begin{frame}
  \frametitle{Introduction par un exemple}
  \begin{block}{File d'attente gérée par tickets}
    \begin{itemize}
    \item Files d'attentes pour guichets  (poste, administrations, comptoirs grandes surfaces, ldots)
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Une file d'attente est gérée par la distribution de tickets donnant un numéro de passage
  \item Le numéro du client actuellement servi est «affiché/connu»
  \item Un nouveau client retire un ticket numéroté pour connaître son ordre de passage
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Distribution de ticket}
%\framesubtitle{Insertion automatique BRILLANT/B1}
\begin{boxedminipage}{.9\columnwidth}
  \tiny\input{Ticket.mch.tex}
\end{boxedminipage}
\end{frame}

\note{
%La typographie de cet exemple est obtenue par le rendu LaTeX de BRILLANT.
%Elle n'est pas complètement orthodoxe ;-)

\begin{itemize}
\item Soit commenter «papier crayon» la spécification B dévoilée progressivement.

\item Soit utiliser cette progression pour s'initier progressivement au fonctionnement de l'Atelier B. (Peut prendre 1h30 selon le public)

\end{itemize}
}

\begin{frame}
  \frametitle{Preuve de machine B}
  \begin{itemize}
  \item L'invariant est l'expression des propriétés importantes du système
  \item Les opérations expriment les modifications d'état du système
  \item La succession d'états prise par le système, après tout appel d'oération, respecte l'invariant
    \begin{enumerate}
    \item L'invariant ($I$) est établi par l'initialisation ($S$)
      $$ S \implies I$$
    \item L'appel d'une opération ($V$), sous la précondition ($P$), établi l'invariant ($I$)
      $$ I \land P \implies [V]I$$
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{OP : Initialisation}

\input{Initialization__00001}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Obligations de preuve}
  \begin{block}{sur le modèle...}
          $$ I \land P \implies [V]I$$
  \end{block}
  \begin{block}{opération \texttt{serve-next}}
    \input{Op__serve_next__00002}
  \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Obligations de preuve}
  \begin{block}{sur le modèle...}
          $$ I \land P \implies [V]I$$
  \end{block}
  \begin{block}{Opération  \texttt{take-ticket}}
\input{Op__take_ticket__00003}    
  \end{block}

\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Introduction par l'exemple}
  \begin{block}{Maximun d'un ensemble de valeurs}
    \begin{itemize}
    \item Facile
    \item Raffinement de données
    \item Utilisation d'ensembles
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Petit exemple}
\framesubtitle{Spécification par ensemble}
%\framesubtitle{Insertion automatique BRILLANT/B1}
\begin{boxedminipage}{1.0\linewidth}
\tiny\input{LittleExample.mch}
\end{boxedminipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Petit exemple}
\framesubtitle{Raffinement par valeurs}
%\framesubtitle{Insertion automatique BRILLANT/B1}
\begin{boxedminipage}{1.0\linewidth}
\tiny\input{LittleExample1.ref}
\end{boxedminipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fonction de Fibonacci}
%\framesubtitle{Insertion automatique BRILLANT/B1}
\begin{boxedminipage}{1.0\linewidth}
  \tiny\input{Fibonacci.mch.tex}
\end{boxedminipage}
\end{frame}

\note{
  \begin{itemize}
  \item Ce composant B modélise le calcul de la fonction (suite) de Fibonacci comme une mise en relation des entiers naturels (les index) vers les entiers naturels (les valeurs de Fibonacci)
  \item Cette spécification n'est pas calculatoire, elle ne permet pas d'exprimer comment calculer les termes de la suite, elle exprime simplement les propriétés existantes sur (et qui définissent) la suite. 
  \item La récursivité de la définition mathématique de la fonction de Fibonacci ne se retrouve pas dans le corps (opération) de la spécification. Elle se retrouve exprimée sous forme de propriété
  \end{itemize}
}

%\begin{frame}

\section{Exemples de spécifications}

\input{c07-specifications}

\section{Atelier B}

\begin{frame}
  \frametitle{L'Atelier logiciel B}
  \begin{block}{AB}
   L'Atelier B (AB) est l'environnement logiciel supportant la méthode B développé par la société Clearsy. Cet outil supporte toutes les étapes du développement formel B.
  \end{block}
  \begin{block}{Téléchargement}
    \begin{itemize}
    \item Une version gratuite de l'AB est téléchargeable à l'adresse suivante : \url{http://www.atelierb.eu/en/download-atelier-b/}
%    \item La version linux présente certains bugs génants. Préférer la version Windows
    \end{itemize}

  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Démo Atelier B}
\end{frame}
